\chapter{Aufgabenstellung}
\label{sec:Aufgabenstellung}
Die Aufgabenstellung für diese Diplomarbeit wurde von der Intact GmbH vorgegeben. Die Aufgabe war, einen Webservice inklusive Webseite zu erstellen, welcher es ermöglicht, Kalender inklusive Dateien welche an Terminen angeheftet sind, immer und überall in ein beliebiges Kalenderprogramm einzubinden. \\
Dieser Webservice inklusive Webseite wird für ausgewählte Kunden der Intact GmbH für Testzwecke zur Verfügung gestellt. \\

\section{Technische Aspekte der Aufgabenstellung}
\label{sec:TechnischeAspekteDerAufgabenstellung}
Die meisten Kalenderanwendungen verwenden das iCal-Dateiformat, um Kalender zu speichern. In dieser Diplomarbeit wurde das iCal-Format so umgewandelt, dass man es in einer MSSQL-Datenbank speichern kann. Die Daten dieser Datenbank werden dann von einem Parser in das iCal-Format umgewandelt. Das von den Daten der Datenbank generierte iCal-Format kann dann über einen Webservice mit einem URL in ein beliebiges Kalenderprogramm eingebunden werden. Für die Implementierung des Webservices und des Parsers wurden .Net-Technologien verwendet, genaueres zu .Net und MSSQL in Kapitel \ref{sec:Technologien}.  Dateien, welche an Terminen angeheftet werden, werden über URLs zu einem FTP-Server zugreifbar sein, da das Speichern von Dateien in der Datenbank ineffizient wäre. Genaueres zum iCal-Format in Kapitel \ref{sec:iCal}.
\pagebreak

\section{Team}
\label{sec:Team}
	\subsection*{Dario Wagner}
		Verantwortlich für: 
		\begin{itemize}
			\item Parser
			\item iCal
		\end{itemize}
	\subsection*{Marcel Stering}
		Verantwortlich für: 
		\begin{itemize}
			\item Security
			\item Webseite
		\end{itemize}
	\subsection*{Matthias Franz}
		Verantwortlich für: 
		\begin{itemize}
			\item iCal
			\item Datenbank
			\item Projektleitung
		\end{itemize}	
\pagebreak			